弄傷婦孺 警指最低武力

節錄

弄傷婦孺 警指最低武力

■早前有警員在示威現場拉跌孕婦惹起公憤。資料圖片

【本報訊】警方在8月31日及9月6日於九龍區先後襲擊孕婦及女童被輿論炮轟。警方昨日再於facebook回應，聲稱非常重視保護婦女和兒童，一直按嚴格指引及守則處理涉及婦女和兒童的案件，並十分關注有孕婦及未成年人士在示威現場受傷。惟警方指有責任保障大眾安全，若有人犯法，警方便有責任執法，以最低武力執行職務維持治安。

多個婦女團體連同地區人士周五去信警務處長，譴責警方違反國際公約，濫用武力壓制女童、孕婦及女性市民。。。。。。。。。。。。

網民：道歉真係咁難？

不過警方回應未能平息眾怒，有網民留言批評警方欺凌弱小：「如果個小朋友係示威整傷就叫做自己攞嚟，但現在係俾警察整傷呀，個小朋友得12歲，你哋要執法無問題，但現在小朋友無犯到法又俾你哋整傷，同小朋友道個歉真係咁難？」

一律都喺最低武力，
強姦，暗角，槍擊，臭格。

語言偽術

本對係唔應該對佢地使用武力

對佢地使用武力本身已經係犯法

佢哋唔出現根本好安全。
成日講大話！

香港人真係好撚憎你地呀!

會去到推孕婦落地，拖住細路女行，根本冇得拗。黑狗收收皮啦